* DispatcherServlet - сервлет технологии Spring MVC, в котором находится ссылка на контекст Spring.
* Контроллеры - компоненты, которые очень похожи на сервлеты, но работают внутри контекста Spring и, следовательно, является бинами.